.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--u--Unseen-Servant:

Незримый слуга (`Unseen Servant <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=352>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение

**Обычай**: арканный, оккультный

**Сотворение**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 60 футов

**Продолжительность**: поддерживаемое

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Monitor-Demigod/Monad`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Dwarven-God/Kols`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Ancient-Osirian-God/Anubis`

----------

Вы призываете незримого слугу (см. далее), которым вы можете командовать как частью действия :ref:`action--Sustain-a-Spell`.
Он служит вам, пока его Очки Здоровья не снизятся до 0, из-за чего заклинание заканчивается, или пока вы не прекратите :ref:`action--Sustain-a-Spell`.
Незримый слуга получает признак :t_summoned:`призванный`.


.. rst-class:: creature

Незримый слуга / Существо -1
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- :size:`средний`
- неразумный

**Восприятие**: +0; ночное зрение

**Языки**: — (понимает своего создателя)

**Навыки**: Скрытность +8

**Сил**: -4,
**Лвк**: +2,
**Тел**: +0,
**Инт**: -5,
**Мдр**: +0,
**Хар**: +0

**Невидимый**: Незримый слуга :c_invisible:`невидимый`, однако он обычно не :ref:`Крадется (Sneak) <skill--Stealth--Sneak>`, поэтому он обычно лишь :c_hidden:`спрятан`.

----------

**КБ**: 13
**Стойкость**: +0,
**Рефлекс**: +4,
**Воля**: +0

**ОЗ**: 4

**Иммунитеты**: болезнь, ментальный, немагические атаки, паралич, яд, точный урон, без сознания

**Сопротивления**: весь урон 5 (кроме силы или призрачного касания)

----------

**Скорость**: полет 30 футов

**Тело из силы (Force Body)**: Физическое тело незримого слуги сделано из силы.
Он не может использовать атакующие действия.
Он может двигаться и использовать действия :ref:`action--Interact`, чтобы совершать действия, такие как подбирать объекты, открывать незаклиненные или незапертые двери, придерживать стулья и убираться.
Он не может проходить сквозь твердые объекты.




.. include:: /helpers/actions.rst